**學習型機構**（Learning organization），或称
**学习型组织**，是指企业透过“[组织学习](../Page/组织学习.md "wikilink")”实现员工知识更新和保持企业创新能力理论和实践。企业通过学习型组织试图使员工获得个人价值得以体现的满足，并使组织绩效得到提高。

最早涉及学习型组织的一些概念是由[哈佛大学的阿吉瑞斯](../Page/哈佛大学.md "wikilink")（Chris
Argyris）和舍恩（D.A.Schon）在1970年代提出的。1978年，两人合作发表了
专著《组织学习：一种行动透视理论》。
引发众多的世界级公司尝试在企业内部推广和建立学习型组织。1990年，[麻省理工学院的](../Page/麻省理工学院.md "wikilink")[彼得·聖吉出版](../Page/彼得·聖吉.md "wikilink")《第五项修練》，对这一理论进行了更全面的阐述和推广。
[彼得·聖吉提出了](../Page/彼得·聖吉.md "wikilink")「五項修練」不斷的終身學習，以提升企業的競爭力：

  - (1)第一項修練：自我超越(Personal Mastery)
  - (2)第二項修練：改善心智模式(Improving Mental Models)
  - (3)第三項修練：建立共同願景(Building Shared Vision)
  - (4)第四項修練：團隊學習(Teaming Learning)
  - (5)第五項修練：系統思考(Systems Thinking)

## 优点

•维持企业高创新水平、保持企业竞争力

•提升对外界压力做出反应的能力

•将用户需求和资源完美結合

•提高产品品質

•引导更多人来建立共同形象

•加速组织内部的变革

## 障碍

第一个障碍来自组织没有足够的时间。

比起改变企业的文化，员工和管理人员也许有其他优先考虑的问题，从而导致团队没有足够的时间和精力去建立一套体系。作为一个想要改变的组织，需要了解解决实际问题的必要步骤，团队里需要有一个精通这方面的指导者，来作为解决问题的人物。

其次，企业做出的改变并非同企业的需求有太大的关联。

企业的时间和精力需要分配在一些实际的、日常的问题上，为了解决这个问题，企业需要制定一个战略计划。

## 外部链接

<http://all-lifeabundance.com/>

[Category:教育行政](../Category/教育行政.md "wikilink")